U ovom projektu je napravljen softer koji bi trebalo da zadovlji potrebe jedne skolske biblioteke. Koriscen je objektno orijentisani programski jezik C# kao i upitni jezik MySQL.
Baza podataka se sastoji od osam tabela. U sve tabele podaci se upisuju preko formi. Pri pokretanju exe-a otvara se glavna forma koja preko dugmadi navodi ka potrebnim formama. 
Pet dugmadi vodi ka formama za upis, neke imaju po nekoliko kartica. Druga grupa dugmadi vodi ka pregledima podataka, dok treca vodi do pregleda koje korisnik filtrira.
Podaci se prikazuju u dataGridView. U programu su korsceni jednostavni upiti, a sva filtriranja i slicno uradjeni su u C#-u.